［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

又完左上個，又開再一個

大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈FAQ 新系列 新片 - 為何問我有沒有offer, 我又要怎答 ？

舊片再推 - 英文面試應急雞精

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約三至四日

光時五缺，我雖勢弱言輕，決不虛作無聲。

咁要看你本身係唔係FG, 有冇相關exp, 如果哩份係你第二份, 咁唔放都得

同埋如果你走, 會有可能拎到reference 嗎?

留名先 方丈bb個水印好正呀

係哩到網友送俾我既 - 爆粗媽劇他 [心心眼]

方丈
人生第一份工做agency
但發現唔係好岩自己想做既野
而家差唔多做夠一年鳥
應唔應該早d走?

irregular working hours嘅工要幾耐之前出duty?

你好啊, 你係做recruitment agency?

以我所記得, 奴工法係冇硬性限定幾時要出更, 因為佢乜鬼都會話"協商"

近排係linkedin收到in-house HR message問我有冇興趣佢公司某某職位 但俾咗CV後又冇回音 都好2-3次係咁 唔通宜家in-house HR要撈埋agency?

學到啲咩就真係唔係好知, 因為我冇讀過哩啲, 但係好多時係哩行, 哩啲係入場劵, 比較top 少少既UG 有時都會考定先, 所以如果你有時間都不妨開始定先

市道唔好, 要請人唔俾用agency, 結果就要去fish 人, 都好似買六合彩咁, 佢都唔expect 會有quick responses,唔mon 得貼, 所以咪會咁~

通常hr收到application 會幾耐打電話俾candidate

我第一份工做左接近2年 第二份做左10個月 見工人地會唔會覺得我好jumpy?

係

想問 cover letter 其實重唔重要？
因為有朋友同我講 咁多字
Hr都唔會睇 所以cv 多數point form
方丈有幫我睇過cv 話過我個character 太簡單
得幾個bullet point咁 我就係驚太多字 所以冇寫太多

另外想問 其實依家份工 做左兩三年 都算大公司
雖然係垃圾post 想知 有冇需要拿reference letter？
我知拿左先冇壞 不過我唔太好意思問

1. within 2 weeks 多數, depends on 個位要得有幾急
2. 唔夠一年點都爭啲, 我會recommend 做多2 個月先找

想轉做inhouse 定點~?
如果係轉行, 就一年都可以開始搵啦, 搵得黎都一年

1. cover letter而家好少人看, unless 係特定行業 e.g. 出版, legal , copywriting etc

2. 你係啲bullet point 都太短, 係加啲係bullet point, 正常一個bullet 都會去到一行咁上下, 得3 個字咁真太brief, 但都看你係咪用字真係咁精準啦, 又唔係作文, 如果你可以三四個字講到有詳情, 咁當然唔係問題

3. 有! 公司個名都有得幫你搵工, 點解唔拎~

講緊係你半年唔做野都唔怕的話, 其實都可以, 反正有錢

本身冇經濟壓力, 比如係紅二代, 返工先不智

可以的, 同埋公司culture , work style, 入面既人你都仲識

見完就好好放低, 找下份找下份找下份

佢請你就會黎搵你, 冇反應都一個反應

做左3、4年APP Programmer，
但人工underpay，得15K，仲要比岩岩FG出黎既低2，3K
如果搵下份工expected salary寫25K會唔會好過份？
想追返個市價

好的
順帶一問 如果轉做in house HR, 係咪都當最jun咁請先 起薪點大約幾多到, thx~

方丈你好呀我又想請教一吓
前排我辭左職，但公司一路都唔安排交接嘅嘢同confirm last day，佢哋成日拖住唔嗲唔吊，又話confirm唔到leave 同last day，管理層同人事部又各有各指示，完全唔align又唔清晰。而家距離我last day仲有兩個幾禮拜，最近佢哋先發現我仲有五日假未放，佢哋可唔可以逼我放晒啲假唔俾我cash out?

咁樣拖落去真係好影響我personal plan，有無graceful嘅解決方法

睇咗咁耐第一次問問題
方丈我想問下如果我take咗一個offer
但係喺等緊第一日返工個時收到另一個更好嘅offer,應該點樣可以有禮貌咁同返第一間公司講都係返唔到?
麻煩晒方丈

唔該哂 解釋得好詳細
但reference letter 可以點用？
我自己多數用 Jobs db 搵工多 唔知點搵個位攝落去
另外都想問下 有冇邊個網比較推薦
Links/jobsdb?

路過見到 雖然我唔係HR
你19 FG仲做緊PT 我唔肯定咩原因啦
但係字裡行間見到你都唔係太滿意現況

我apply左好多銀行都唔太請人 除左d tele sales
如果你係有興趣係銀行做 我自己覺得點都take左先
雖然人工低左少少 但銀行要轉工 但相對較易

過多一兩個月 20FG 就出黎同你爭 自己諗

佢係真•小器方丈
推到佢見到

呢個就黎變日經

邊間銀行？ 我諗係個別HR hea底
但contract 方面其實真係答唔實
我做緊個份工都係contract轉做perm

其實好睇機遇同表現
我個陣 我呀頭都算賞識我
本身6個月contract 我做左一個月就轉左做perm

要睇下個department 本身d head count
無人走既話 都未必可以轉你做perm
或者公司唔好景 會即刻cut contract位先

Ohhh 明白
小弟仲係做緊第一份全職 所以冇咩慨念

成日諗緊d人點解問完隔一排又問
點知到自己遇到都係一鳩樣

想問多條問題我本身做緊服務性行業 service對我呢行都幾緊要，我好多時都會收到客嘅compliments 咁公司就會有張類似cert嘅物體去表揚我，儲儲埋埋都有7 8張，如果拎去見同樣係服務性行業嘅工有冇用？

方丈要整個FAQ
真係秒經架啦

概念*

銀行office轉工，如無特別原因，係咪最多叫高3成？

係咁架乜都冇寫落去 我以為no one cares

方丈點寫先attract到hr又唔會太扮嘢

唔該方丈

睇左新片 獲益良多
上次就係呢條答到柒一柒

Btw 整片有進步

咁就要睇吓你而家係乜嘢公司，同埋實際上你做過啲乜嘢成品出嚟，如果你個portfolio 靚，我覺得可以，因為你好彩呢，呢一行好多都係睇技術，你技術層面可以講得掂line manager就得。因為你個價錢係合理範圍內，但你寫履歷表嗰陣最好唔好寫你現職人工會好啲。

放心喎，一定會拖累，最少一定會俾人問咁點解咁耐都唔走，同埋會好猶豫一次過加咁多

如果個情況係好似佢咁，真係睇得太緊要，咁其實都返轉就算個星期咁大，佢都唔係同等資歷最高嗰個，咁其實技術過關的話都可以

15-16 ，你咁叫做有多少少經驗，16-17

好在嘅地方係，而家呢個疫情底下，搵唔到工反而係正常是，令一用呢樣野去解釋，咁就所有空白期都合理

但個問題係，你要接受到到時候一路長時間搵唔到工嘅心理壓力至好。可能分分鐘我哋而家繼續留低，個壓力仲細啲。我始終都係建議，如果份工唔係地獄到不得了，就一路做一路搵啦

可以嘅，假期放唔到，如果係大假，佢需要折現俾返你。但小心如果係補假，就有機會會冇咗，所以補假就一定要清，大假嗰啲就唔擔心

咁就要睇你想唔想入銀行，如果想嘅話，我覺得其實都算係咁，因為你畢咗業之後，其實都已經空左成年，始終冇一啲比較大規模嘅公司同埋係啲正正經經嘅穩定全職工，老實講，佢哋出啲咁嘅價，都係蝦你依樣嘢。

如果你想入銀行的話，就做啦，之後無論轉唔轉到都好，你都叫入咗行，同埋你個空白期又要由頭開始再計過，但如果你本身對銀行業根本就完全冇興趣，之後搵嘅工亦都唔會搵返呢個職能，咁你要食個咁低嘅人工都冇意思，最主要係對你未來冇幫助。

多謝支持，唔麻煩啊，我好開心你哋相信我問我問題就真。都係大家傾吓計交流吓啫，我都係比多個方向你哋諗，稱唔上係乜嘢幫忙。

咁其實呢，你能夠做嘅就係越早通知佢哋，你唔要佢哋就越好，畀返多少少時間佢哋搵你嘅下一首。其實你打個電話過去，再簡單寫個電郵，話因為私人原因，所以決定要decline offer, thank you for the opportunity given and sorry for the inconvenience caused 就得，簡單清楚最重要，寫多錯多，同埋無論點都好，講分手，人哋都唔會開心㗎啦，講到天花龍鳳咁，結果咪又係唔要人，所以簡單就好。

懶人包在此

講得好啱呀，其實佢最大嘅問題並唔係依個胃太低人工，係因為佢之前果斷時間實在係令到佢個履歷表唔係太吸引，所以take 一次重新嚟過嘅機會都冇話唔好，不過前提係，佢都要對銀行有興趣，因為而家做嘅嘢，更多係為咗下一份工鋪路

因為你個預期，或者係期待值設定得唔係太啱

你要知道其實而家銀行入邊，呢啲位可以有好多好多好多好多好多好多個，基本上佢哋請左之後，就當你係兼職或者臨時工，邊度要你就放你去邊度，其實入邊係唔會好似正職咁長工咁，會有特定位置俾你，根本佢哋都唔知，咁又可以點答你呢，同埋銀行嘅HR點會咁熟悉呢啲位平時要做啲乜嘢

你問咁多，佢根本就答你唔到，你假設自己係deliveroo HR, 你點會知道請咗個人返嚟之後，事實上佢每一日會去邊，幾點鐘會有order要接？

如果要我揀邊一個問題係一定個個post都有，呢個一定係不二之選。

其實呢，你問我，其實轉做長工，最巴士最關事嘅嘢其實係個人嘅表現都唔關係，而係本身個部門有冇依個空位，有位就萬事好講，無位就再做得好都無位

除非你係做得好到個部門，或者係分行，明明無謂都夾硬要同你r 個位

呢個問題係每個post出現無數次
係無數次啊

岩呀 head count 真係好緊要
除非你係細公司 個department 冇budget
點都會唔請你

上星期五本來有Phone in (intern)
後尾取消咗變f2f 話出咗Schedule 再通知我
但去到今日都仲搵我
見到隔離post 有人收到Interview通知
應該等多陣定send whatsapp問佢

唔知有冇人問過
我兩年前degree畢業入咗間銀行做
但係做咗幾日就發現入咗條伏team，於是乎我就鳩噏話搵到更好嘅工quit咗
隔咗年讀完個master之後同一間銀行搵我見工(第二個department) 咁我CV就梗係冇寫自己喺度做過啦
我想問見工果陣應唔應該自爆話自己喺度做過一兩個禮拜？定係等佢自己check好
唔該方丈

呢d邊有得呃...

Lm

通常就係最無措嘅時候先要周圍問人，嗰陣點諗得咁多，所以冇乜所謂，答多幾次囉

又唔算係非常有用，因為就好似課外活動咁，你課外活動得咗獎，攞出來講好似有啲細蟻，但如果你本身冇乜玩過其他獎項或者冇乜讀過其他證書，咁你都可以寫嘅

有啊，出咗第二集啦，不過我通常一個禮拜出一集

佢會做番服務業
我覺得有作用嘅

如果係比如好似酒店業嗰啲，咁呢啲其實真係唔係啲乜嘢大件事，所以如果佢有其他讀過嘅證書嗰啲，嗰啲可能會再好啲

推呢個

三成都已經有啲太高，如果冇乜特別原因，倒返轉，點解人哋要用貴三成嚟請你 你搵升職位？

唔係升職位

銀行/保險唔係不嬲叫高3成咩？

Qualifications and Achievements
Jan 2020 Company A Q1 Service Award
May 2019 Company A Q2 Sales Performance Award

上面果題答咗

1. 冇反應都係一個反應嚟，唔使再申請啦，有時唔使按入去，都會睇到個候選人嘅資料

2. 係，除非佢無啦啦做做吓嘢俾人打斷咗，否則通常view 完啱嘅，都會儲埋一次過約晒佢

如果你有好多，可以咁寫，但如果散裝嘅，就用上面個寫法會好啲

你好方丈 我本身係讀bba嘅 想揾翻mkt 工 但見有啲要交portfolio/feed 但我無相關經驗 我自己識ps同整小小video 如果要整portfolio我可以點樣？thanksss

動已滾 今次用左兩隻特效，我都覺得好似冇咁7

係 呢part好正
即刻去番ViuTV既感覺

btw, 建議特效同個外框分開處理

下條片就佢

agger

點睇網上distant learning 讀外國master?
認受性如何？

可唔可以講吓啲地獄借來分享吓，睇吓我哋會唔會搵到啲阿Q方法，令到佢冇咁地獄？

有關achievement 請問方丈如果interviewer問過去工作上有咩achievement 其實應該答咩呢？

其實如果係上新system, 照計你哋應該唔使做入code 嗰個，因為呢個應該係你哋個System嘅Service provider / vendor 會做嘅嘢，你哋要做嘅多數其實係UAT, data migration 同埋好多好多好多嘢要檢查，要同Van打嗰邊教返佢哋究竟有乜嘢做到做唔到，有乜嘢要改要執，同埋教返interna user ，個新系統其實究竟點用. 點解講到好似你哋要做埋programmer咁嘅呢?聽上去怪怪地喎

你話出面個Offer俾你人工更高其實就已經講完，同埋始終都有少少擔心而家自己老細見面會尷尬，好legit

病假，批，補假，批，年假，批
返唔到工？唔計出勤，交通問題嘛

Between 有咩都係後日先處理，聽日我唔返

問啦

知唔知續約之後有無試用期?

你嘅紀錄應該係佢哋公司有過，但係如果你今次報嘅係完全另一樣嘢，而你又做過咁短時間，咁你咪唔寫囉，佢問到，你先話做咗好短時間，insignificant 就冇寫

冇得講大話，所以俾人問到就要講真話

召喚 網友 爆粗媽劇他
都係呢度網友送俾我㗎

而家我諗叫兩成就差唔多

留名
做左mkt 兩年同你一樣人工

合約應該係雙方對等同埋係要遵守嘅，__英聯合聲明除外
所以如果佢提早過嗰一日要同你解約，佢都要賠錢的話，咁就真係一個可成立嘅條款

唔太有，因為其實唔係好關事。

可以試吓整啲demo brochure/ poster/ IG pic
或者加link for vids

18-20

有啊，常見問題大部份之後都會有參考答案

睇咗懶人包先

下次試吓先，依個唔係好識整，不過應該會摸到嘅

如果間學校好出名，就會好少少，否則就純粹係有好過冇，但比起local community college 都不及

咁就多了，例如話你處理過一啲乜嘢最困難嘅客人啦，點樣改善成個客戶服務嘅流程啦，即係簡單啲，你做過啲乜嘢最把炮

可以有，esp 有 title change
但係多數都唔會特登整個出嚟

方丈，fg第一次簽約有咩重點一定要注意

之後每個post長期pin置頂 叫人睇左先

哦，咁我就明啦，但係聽上去，我覺得呢個係掉人落海學游水法嚟㗎喎..你冇乜呢個底，我驚你入咗去都發揮唔到

其實去啲勞工組織，平平哋讀過勞工法課程，基本上已經可以試入行，可以吹到自己點解想入行，記得書就要讀，票都要識得投就得啦

職銜，人工，花紅，通知期，年假，勞工假定係銀行㗎，工作時間，競業限制

但其實置左頂，啲人真係會睇嘅咩

相似，但應該唔係一樣

明白，咁又真係好討厭嘅，不過如果我係你，捱左大半年，我諗我應該會捱到一年為止

冇問題，不過印象分會爭少少，因為叫咗你帶都唔帶

唔好意思呀，我唔記得咗你乜嘢學歷

啱啊
做夠一年 cv冇咁核突

花紅方面係咪通常都淨係寫有定冇，而唔會寫有幾多？
如果ot係咪一係就補水一係就補假？

咁就解話就係因為自己個科係為興趣，所以未必可以保障到生計，所以先要喺出面搵，搵啲落地啲，y諗田真真開始返工

多數會寫酌情，咁即係佢話有就有，佢話冇就冇。至於加班，反而冇補水冇補假先係常識喎

你加埋個通知期，你都一年啦，所以可以走

岩岩做呢份工時就係同自己講做夠3個月先走cv會好睇d, 跟住就諗做夠6個月會更加好, 依家就話要做滿1年

所以由今日開始好搵工，搵得來，見得來，都一年啦

唔該曬方丈

好! 希望可以早日搵到工

做夠一年睇上去冇咁jumpy

已經搵左兩,三個禮拜都係得一個interview, 其實都幾絕望, 但唯有撐落去喇

唔該方丈功德無量 身體健康

補假即係compensated leaves, 大假係annual leaves? 佢可唔可以逼我放大假？

所以其實一向都建議出嚟做咗嘢先讀碩士，不過當然咁樣就係令到教育變成好職業導向啦，所以應該係話，如果一畢業就讀碩士，尤其是係讀研究生，就要預期左有相關嘅職涯成本先好

宜家呢個時勢，搵到份有的聲嘅，人工唔使太過大咬，都走啦，最主要係因為你而家做緊嗰度你好唔鍾意

How to engage your team genuinely in digital learning

重點係genuinely

咁你個期待值好似高得滯喎，而家搵工，你預兩三個月就差唔多

1. 你有冇練習過啊？試吓對住快鏡年，然後影住自己，拍埋片，咁第一你又會緊張啲，咁個臨場感會再似啲啦，睇吓自己講成點，冇嘢比影像更加誠實

2. 其實係1秒都唔使等，直接考慮其他機構，佢會搵你，自然會搵你

但你而家唔係出面有Offer咩，出面Offer 係咩呀？唔好意思唔記得咗，如果出面有，出去闖下啦

因為你唔係做IT 㗎嘛

唔使客氣，祝你順利

佢可以提早14日安排你放假，但如果唔夠通知期，你有權唔放

其他都正解

其實簡單啲來講，就係用手上一啲已有嘅hard facts 去做觀察，同埋分析。其實呢啲以前都有，但係可能冇咁systematic ，比如係sick leave report , annual leave report 就可以睇到啲人嘅leave trend , turnover report, 睇到啲人通常早幾多日走，咁就知道係唔係orientation 出咗事，或者邊個部門出咗事，呢啲係最primitive 既analysis

當然呢啲唔稱得上係big data analytics, 但係呢啲可以再繼續advance 上去，比如其他C&B analysis 等等

不過呢個都唔係我嘅專門範疇，我冇讀過相關嘅嘢，都係睇global report 沾返黎

抵玩識玩

收左offer 都未做，點解要繼續找，佢會咁問你，你可能搭裸辭仲好

讀左嘅就繼續報啦，但其實你有冇諗過搵啲大公司嘅工，細公司嘅話，可能反而會驚你讀書咁叻，入嚟啲咁納米公司都唔知做乜

最少三四十間啦要send ,申請就公廁大包圍，接Offer嗰一刻先需要認真諗

我冇咁叻呀，你叫我手話就得，但係我唔識用電腦畫

係我真係搵得太急，成日覺得自己係一架沈緊既船，好急咁要搵到一架救生艇

你好呀方丈 想問下如果好似jobsdb啲搵工網 send application 的話 洗唔洗打多啲野架例如cover letter 或者其他profile野 定就咁send個cv就得 同埋佢叫我打expected salary 我打negotiable 得唔得定都係要打出黎？

依家做緊exhibition個邊 正苦橙色LOGO個間
想問下跳返出黎可以做咩工
人工好低 因為係跟contract 而且event呢行前景依家無咁濟

留名

方丈你好呀
想問呢，如果響JobsDB 果d地方in過一次A公司
後來過左佢講嘅回應offer時間都冇回音
之後A公司繼續響果度開post
咁是咪唔好再去in A公司

通常呢，你好肚餓，是但搵到間餐廳就食，食啲嘢都會伏啲，但係你放鬆少少心情，退後一步咁比自己搵，搵到嘅餐廳通常都有好食啲，或者平啲，或者好啲，你依個心態會令到你好容易做咗啲衝動嘅決定㗎

都可以架，大公司會有信心留人多啲，所以就算個人嘅履歷比較好，或者學歷比較高，都唔會令到佢哋擔心你走，咁當然其中一個原因係你走咗，佢哋都好容易可以replace 你

Send CV 嗰陣，你可以將你嘅cover letter embed 係email / 就係你打個段嘢

expected salary 如果你就咁打negotiable 同武打冇分別，你要俾個實數人㗎

你做咗幾多年？有冇諗過轉marketing?

通常就算係做HRIS, 多數就係配埋analytics, system requirement/ customisation / internal manual / alignment and standardisation , system maintenance/ info update 個啲

同vendor / IT 夾居多，如果做呢個，連個system / programme 都自己寫埋，咁就去做IT啦

係 你同女神表左白，你就唔睬你，時間一個星期，要再表白多一次嗎？

你既比喻講得好岩，多謝你既建議！

半年叫10% 都幾難
你可以試返16

星期日下午

而家搵咩都難... 所以要send 再多啲出去，其實主要係黑仔

其實唔應該寫範圍，有一個數就寫一個數，寫範圍，人哋都係比最低嗰個你㗎喇

除左文字行業 其實係納下算

睇左方丈面試巧後終於有offer了，都係sales role，個低同舊個間一樣 但commission比較易到 圍番都叫加左人工 多謝方丈

btw，佢打黎話有offer個陣我話有D私人事所以想6月中先番工 對方會唔會因為咁而收番offer 因為佢本身應該expect 好快番到工

我都認好黑仔 但都有日日send
希望遲下可以話好消息比你聽

Hi想問下我十月見到有份intern請人 我交左cv但無回音 而家我cv多左其他work exp 個post仲請梗人 應唔應該試多次交CV. Thx

秒經

同food supply有關既
呢個時勢冇扣人工，加小小已經算係咁

幫到你就好了，兩個星期姐，你問吓佢，你話如果好急你可以再傾，咁就會安全啲

好啊，其實都有好多人講話搵到工了，希望你都會受Offer之神眷顧，願Offer歸手足

可以嘅，始終你嘅經驗已經好唔同

絲打把聲好好聽

唔舒服射波啦

多謝你

btw想問點知interview完大唔大機會收offer
今日in左某intern覺得表現麻麻

屌哪星 巴打我同你一樣
連人工都差不多
我都好撚唔開心 諗起番工就抑鬱
俾老細欺凌
呢兩日in左一份, 好希望佢請我 即使俾到17K我都會走

巴打 會過去架
希望你都快啲搵到新工

你好，我依家year3,讀緊finance.手上有一個headhunt 既offer,佢叫我星期五前覆佢,但自己有其他更想做既工未有消息，但又驚reject 後冇其他offer, 依家都有keep 住interview,都話依二個星期有通知。
1.想問如果accept 左未簽contract, onboard 前reject 會有咩後果。
2.如果accept, 簽埋contract, onboard 前reject 會有咩後果
如果in 嗰陣問interviewer in 成點大唔大機會有offer,係咪好奇怪
唔該哂

除非佢即刻話請你，否則係冇得估的，你要解讀佢嘅未表情，解讀佢每一句說話，不如返到屋企快啲搵下份啦

死啦，我唔係好明你問乜，你會唔會考慮加返啲標點符號？

轉工通常都係兩個原因，一： 出面更好，二：走難。

所以如果返工真係唔開心到影響身心健康，咁其實出面嘅人工已經唔係重點，不過係盡量揀一間唔會令你嘅職涯規劃倒退嘅就可以了，咁當然有人工加有title upgrade 就當然更好啦

大家搵到工，我梗係開心啦，不過本身其實都心情唔好左好耐好耐

而家香港搞到咁 唉

其實男嘅HR有時反而計得仲盡過女嘅HR喎

多謝你覺得我態度都算可以啊，不過我覺得好多時候呢啲都係睇人，反而年齡會大影響啲，多數後生啲嗰班都會態度好啲

Pay or not 睇公司政策啦，同埋你試用期間，你都唔好太過分啦，我諗你一兩次其實問題真係不大

1. 基本上係冇後果
2. 同上，但係要小心留意合約，因為有啲獵頭公司會收培訓費
3. 少少啦，但係你都可以即場問吓佢你今次嘅面試有乜嘢可以改進嘅地方嘅，咁如果佢好滿意你，咁佢就冇乜嘢可以講啦，如果你依樣又唔好個樣又唔好，你都會見到佢個態度唔慌好得去邊度

做賤民了

其實通常都係打咗電話去先，之後補返封電郵，不過如果你驚佢收唔到，你就打個電話過去同佢講聲唔好意思，因為私人原因所以要拒絕啦

你意思係做完幾年全職，再讀學士，讀嗰陣去搵實習生會有advantage?

唔該
決定好個時諗住打電話但未到office hour就send email 蠢咗
聽朝打去會唔會有啲怪？好似明明已經reject咗一日 suppose佢都已經收到email 仲打去煩佢咁
一般reject offer嘅email hr係咪唔會覆？

唔會，因為如果要出去做嘢，再返返去先到學士，咁即係話好有機會係入唔到UGC，所以個印象應該唔會好左的

同埋點會因為成績好就唔請呢，我請得個實習生，普遍大公司都係，其實都係想做employer branding 同埋睇吓會唔會可以喺你哋畢業嗰陣撈返你哋返嚟，咁如果間公司有返咁上下規模，點會驚你哋唔返嚟

打返去，想問吓佢哋有冇收到你嘅電郵，同埋親口講句唔好意思囉，唔會奇怪嘅

會啊，點解唔搵，通常都係電郵返去

唔該哂

想問下 3個月contract工嘅話 公司會唔會照花時間做reference check？

唔覺喎

我公司男hr 態度幾好架
不過已經resign左

你嘅現實可能只係一個半個case?
際遇都好緊要 加油

要每日提醒自己，千祈唔好變成周女士

好想返個份

開名啦，邊間公司唔敢請你？因為真係唔似正常會發生嘅事，普遍來講，尤其是HR老屎忽，先特別鍾意啲人讀書好過喎

未必會，但係會問你拎推薦信

我嗰幾隻仔，有時諗啲嘢刁鑽到班女都叫佢哋鬆手

同意呀，唔好因為啲特別例子就灰心

如果你得FD，你係咪都要讀返個HD 㗎啦...因為真係唔夠人爭㗎

有經驗人士出嚟回覆就仲好，因為其實你講到邊一個牌實際上真係好有用，我哋真係唔知，我哋睇嘅好多時候都淨係書面上有邊啲證書就應該啱用咁樣，都係一個印象嚟

搵住其他工黎等呢份啦

心情唔好就陪我睇書啦. 我讀英文唔好聽, 自己聽返都好尷尬, 但係真係好想同大家一齊睇原文. 要skip 英文請直飛 03:06.

(短片請見: )

war is peace
freedom is slavery
ignorance is strength

諗咩啊諗到咁

通常intern仔都係未grad

反而做左幾年先做intern好少見
見過有人係轉行先會做

我唔明點解做左幾年再做intern係有advantage
個别case=/=趨勢

不嬲intern係俾未grad的人玩
你係咪有偏見呢？

Big brother is watching us, too
Just that he has no black moustache

直接開口問老細啦

比如有時final payment ，佢哋扣數嗰啲會扣到好盡，但係我就不嬲大手大腳，公司錢呢啲，於我如浮雲，我批得好鬆手所以班女就知道我大部份都會批，往寬鬆去計，有時班仔頂住道氣，就會一毫子都計到盡，有時啲同事對我地哩班HR狗又真係冇禮貌嘅

其實正常真係唔會，讀唔成書，出去做嘢，再讀返書，點諗都唔係一個advantage

我會明條仔諗乜 佢有佢道理嘅
佢會覺得hr係cost centre 要cost control
再加上大公司 所有嘢要均均真真 攞到好盡

但佢就唔識玩囉 明知老細係啲不拘小節的人就唔洗咁辛苦計到盡 辛苦自己

無ref letter 得工作證明 影響會點

好多因素架喎

interview表現
line manager的personal preference

the best is yet to come

我想問下 如果正常辭左職 離職通知期內唔舒服 有醫生紙既話通常點計？ 會唔會延後左個最後工作日

我一直覺得整書簡直係極權社會(中共)既聖經
中共做齊書入面既野咁濟，仁愛部啊，集體仇恨，監視，newspeech(8股文)等等

仲有我個人好推薦Fahrenheit 451

都唔係嘅，如果明知道個同事蝦我啲人，我都會由佢哋從嚴計

咁都冇辦法，咁就要睇吓新公司打俾舊公司做背景調查嗰陣，佢會唔會亂咁答

公司如果玩嘢的話，的確有依個權利你去得到完全足月嘅通知期，但係通常都唔會去到咁盡，因為其實留住你個人，都留唔住你個心，冇心做嘢的話，要你留喺度都冇用

我諗住下一本可能會講啲悶啲嘅書

John Rawls THeory of Justice

今日心情真係太差

可以分幾part講，先講無知之幕

唔該晒
不過係咪呢d時候通常SL都no pay架？

你好大師
Grade完後3年先真正第一次搵到份相關行業嘅工
係做Production 影相 Design嘅
外資企業嚟 係行頭都算出色
但做左接近一年人工都無加

想問正常加薪係咪一年一次，
另外如果我今次係第一次做呢行嘅工，
你建議會做幾耐先跳槽 等份CV好睇啲
我唔急轉工 但一展望將來有啲迷茫
感激

想知19年grad既仲去見intern會唔會好樣衰 （當然我都有sd其他ft，雖然都係sd得2份，因為唔想係又sd唔係又sd，sd哂啲有興趣先既）
本身讀media 見到有啲出名小小既網媒有請intern所以都有興趣 希望佢會比個機會我in啦

想問下on board日子係六月中 但想早d簽約 所以約佢簽左先 六月中再番工係咪算正常

方丈你好，其實我一直有一個問題想問。有時啲公司話係通知期期間唔會俾放剩返嘅年假，但係如果你賠錢即刻走人，公司又要折現返剩餘年假嘅錢俾你，咁其實哩個規定係有咩意思？

特別係對通知期唔太長果啲而佢自己又有相當嘅年假剩

巴打都好中意睇書

唔係一定要, 但係因為其實U FG 都有好多HR major 出黎, 如果你有心行哩條路, HR HD 就會最好

唔一定, 真係跟公司policy , 大公司多數會pay 埋

多謝你個水印
都唔知用得幾耐
我咁講說話, 公屋都冇得申請了

正常啊~ 有轉變一定會緊張的, 但係點都唔會變得更壞就得啦~

大家咁話, 加勒比海都唔夠遠, 會有山雞搞你

哇真係3 份都幾唔掂

你講得岩啊, 返多0.5 即係返多1 日, 撘車都去左啦

你可以問定先, 同埋大公司就可以google 左個位先, 可能會有人講過啲伏野

同埋可以按排早上見工/ 放工前見, 咁就早走/late 就得, 慳少少AL

唔係大師啦, 只係我老姐
1. 正常係一年一次, 但係art series 既工就唔一定, 因為有少少似學徙咁
2. 你可以試下r 下
3. 如果你話production, 因為行業真係比較窄, 我會建議2 年左右先轉, 但係你可以send 下CV 出去, 有就去見, 冇就由佢, 慢慢picky 找

1. 係又send , 唔係又send 大包圍其實好啲的, send CV 唔洗諗, accept offer先要諗

2. 可以既.... 最好係full time intern

正常啊, 仲有2 個星期姐

簡單黎講就係所謂 "要有足夠時間做handover", 用錢都唔俾你早走

同埋如果你認真計, 假如你早10 日走, 當你一年有annual leave 24日,
你就會少左 24/365 x 10 日annual leave

1. 多數唔會包你稅
2. 新公司急要人, 舊公司唔肯放, 新公司幫同事賠通知金, 多數buy out 錢就只會包賠左哩一舊
3. 咁新公司都唔會無啦啦俾咁大舊錢出黎, 所以好多時都會加條件, e.g. 佢買左你, 你一年內離開新公司就要refund咁

唔該晒巴打

你好方丈
我知你成日強調做HR唔一定要讀HR
但我見所有請HR嘅ad 個requirement第一句都係degree in HRM...
係咪唔使理照apply就得？

睇完Fahrenheit 451就覺得讀書好重要
歷史上好多暴民都係因為唔讀書，一味聽其他人講，唔獨立思考造成
話說我更prefer入門講social contract

成日都話冇經驗 點解要請你

都好喎，仲有我由識字開始就睇人民日報
同埋 我會努力背之江新語

正確，好多都係得個講字

唔通BBA佢又唔收咩

最主要係，你冇理由倒返轉自己篩選左自己先

反正你係咪都好，你都讀左一個唔係HR嘅學位，咁但係你又有興趣HR喎，唔申請，就肯定冇，申請左呢，就有機會

咁所以點都好，唔好設限俾你自己，申請左先啦。

但係其實好似哲學有計傾嗰啲，都已經開始講，我有啲驚班門弄斧，雖然都讀左好多呢啲

咁係因為佢哋冇禮貌姐，事實上如果佢問得出呢條問題，個cand 應該都會幾反感。

如果你都仲係想見呢份工，咁你就可以答返佢你嘅長處嗰啲，同埋你學習能力有幾快，對於呢份工有啲乜嘢其他嘅認識等等

一年到咋...
都有諗過marketing 但唔係差唔多環境？

方丈你好 想問我fresh grad 報左一份工 做左first round online interview 用電腦問你問題咁 但做完一個月都冇回覆 我打去問個stage 話留資料遲下覆我 但最後冇覆 重點係呢份工得兩個major既人報得 之後我既同學同另一個major既人都冇下round 想問咁既情況係唔係freeze左headcount

簽完約 start date係7月，如果有第個好d offer再 reject簽咗約果間會唔會俾人 blacklist 同使唔使賠錢

You either die a hero, or live long enough to see yourself become a villain

裸辭左一個月 今日終於有interview
點知上到去太緊張過唔到體溫
冷靜左個人之後過到 點知等左陣再量又過唔到
緊張到出哂汗

搞左成個鐘最後無得in
行出門口feel到勁柒

叫做有啲相關, 但係冇events 咁差..

其實呢, 冇反應都係一種反應黎
佢找唔找你, 同你找唔找下一份工係唔相關的
係到估佢, 不如找下份工, 因為no way you can tell
知道佢地係freeze 又好, 找左第個又好, 其實for 你都係irrelevant, 因為我地唔看過程, 只重結果, 就係佢冇proceed

我是小器鬼~

依家完全唔知轉去邊
聽人講PR普遍女仔做 係咪真??

⚠️由於此訊息不符合國家安全法規，此訊息已被屏蔽

唔中意你呢, 就梗既, 但如果你都有早啲同人講, 俾返人地有足夠時間找下個, 咁其實佢地唔會因為咁blacklist 你

如果contract 冇講明, decline 係冇後果的

咁希望係成為villain 前可以退休 咁就害唔到人地既仔女~

咁有無約成功

下次知道自己會緊張就早啲去, 去到可以去個洗手間, 洗好面先, 女仔就補好妝, 梳好頭, 搞好哂啲門面先

可以好似出街個陣, 可以貼埋退熱貼~

都唔一定, 男女都有

?! 8964

lm

好啦咁, 我地一齊看毛語錄
一齊背國歌
起来！不愿做奴隶的人们！把我们的血肉，筑成我们新的长城！中华民族到了最危险的时候，每个人被迫着发出最后的吼声。起来！起来！起来！我们万众一心，冒着敌人的炮火前进！冒着敌人的炮火前进！前进！前进！进！

你推得太快了, 我看到星期一下午 sorry sorry

classic not in my backyard mentality 但係我都好明白你, 因為我都有啲擔心

不過點都好, pass 左interview 都要keep looking for jobs, 因為一日未返工都唔好當真住...

多謝你地信我就真~

每个人被迫着发出最后的吼声。

搏盡無悔啦
MNC 黎?

成副身家輸哂 老婆仔女都走埋

最簡係屋企有事, 再加埋社會運動同埋支肺

之前身體有問題
直接答係咪唔好

我估係走都冇咁快, 唔洗太擔心既~

看係咩問題, 同埋係咪已經completely 好返~

你講得啱 搏盡無悔

如果同你下一份唔相關, 直頭唔寫啦~

方丈，想問下年假既薪酬點計，如果年假日數有小數點需要進位至整數嗎？去年有未放既年假又係點計呢？需要分開兩年計？

HR對於自己公司請intern有咩感覺？
會唔會覺得佢地好廢？定都係覺得公司決定無咩所謂？

咁你可以打定底話佢哋冇預你咁短時間就走，所以走嗰陣都唔係幾開心，講到人哋以為舊公司會唱衰你咁打底

正常應該係系統嗰度會有，round or not 到整數呢，就睇公司嘅政策，公司計得均真可以嘅，睇佢離職要計返錢嗰陣咪乘到去點數囉，但係有啲公司，比如我自己間公司都係，要計返錢嘅時候，或者俾同事放嘅時候，就會round up，有啲係半日，有啲係一日，睇公司慣例，因為依樣嘢係由於勞工條例，所以係唔會有一個硬性嘅規定

通常係年僅波，我哋都會另外分開record，喺貨架計數嘅時候，盡量返晒之前carry forward 個啲，因為買單計數嘅時候，同事未放嘅假算係係公司債項，所以盡量想減少左佢哋會比較好

你咬我一啖，我咬你十啖咁上下
邊個蝦我啲細，我一定唔會同佢客氣

有多雙手做下啲嘢，都係好事，如果咁啱請咗啲好嘅，之後就算係比return offer 都好，基本上係當買六合彩咁，同埋做吓employer branding

學歷唔高，工作經驗唔多，點先可以突圍而出
就嚟冇錢，好想翻工

聽日online in 黨鐵
做左幾年地盤，好耐冇見工
留名溫下書先

咁既然你有其他Offer，咁就呢份有就有，冇就冇啦，如果大家都冇proceed ，其實似係Freeze多啲

可唔可以講吓你想搵乜嘢工，你嘅背景又係乜嘢？

睇咗我成個面試系列應吓急啦

請問辭左職，我全年有12日年假，但5月份按比例可以放5日年假，公司一個月通知內唔比請假，咁計數出糧佢係應該比多5日人工定12日？

想問今年fresh gard 啱啱簽左約 (conditional offer)
公司會唔會收翻offer？

明白，想再問下勞工法例入面既共同假期年，入面寫「如計算上出現分數，皆進位整數計算」適唔適用於計算員工離職時既年假薪酬？假如佢離職時仲有1.1日年假，我淨係補1.1日錢比佢有無犯法？定係一定要進去2？

5日年假會之後計返錢俾你

主要搵admin工，咩行業都搵
畢咗業2年，但翻工時間好少，搵工多過翻工
第一份工翻左4個月，第二份工2個月，之後已經係上一份翻左3個月
第二份同第一份仲要隔左9個月空窗期
呢3份都同admin無關

HR點睇之前長期做freelance嘅人?

呢個時勢 邊段時間搵工較ok

方丈, 想問下通常公司幾耐會刪除已離職/曾經做過個間公司 既人既資料?
因為近排想in返 以前做過既一間公司, 個陣做左一星期因為職位 同 性質唔適合做,所以辭左職
依家佢請其他職位, 如果填表洗唔洗填返之前做過一星期?

你同我差好遠喎大哥

你果2年經驗已經好我好多啦

依家諗緊自我介紹同點解要in 依個position依個問題

看要拖幾耐
短就可以話諗2, 3 日, e.g. over the weekend
長就簽左先, 之後decline

唔係好明, 不過試下答
1. 全年12 日
2. 1 個月1 日
3. 當你5月31 日quit, 6 月30 day
4. 你全年既entitlement 係6 日 (計到你last day )
5. 放左就放左
6. 未放既餘額就折現~

其實正常按比例計, 出1.1 都得的

你可以apply 個啲話自己幫client 搵某職位既adv
但個問題係, 佢地係媒人黎, 如果你唔係咁易就賣得出, 點解佢要幫你
唔係搵agent 幫, 佢唔係你既helper, 佢係你既seller

咁可以諗下奴工法個啲course/ certificate of HR 個啲

都唔係, 我都會話佢地, 但係我啲細我黎教
佢地做錯野就係我lead 得唔好, 有本事就黎小我, 唔好大蝦細, 恃老賣老

唔洗好意思啊
要看看係咪好想入哩行, 係的話, 都理解
同埋賴去支肺啦, 市唔好, 咩都做

但FD 點直入master?
如果本身係U GRAD , 又有錢就master

想問下你點解會咁多得咁快既?
找admin, 經驗唔多唔係問題, 但係你咁跳先係頭痛位.
你學歷如何?

如果係art 系列, 就係追夢姐, 咁唔係個個都可以survive 到, 之後出返黎就當冇相關經驗/ 有少少經驗咁處理

任何時候都要搵, 唔係市唔好就唔搵

唔該方丈，因為有個想法 會唔會係可以折現12日年假 假如未放過年假

你咩學歷? 點解會諗HD 既?
入行唔洗HD, U GRAD 加少少入門HR course 都得, 投入冇咁大喎

基本上會一路keep, 最少7 年
我覺得可以唔洗, 佢check 到先再算, 因為係system 一路都會有, 但係時間咁短唔報都唔大影響

但點解唔做officer? 係咩officer~?

add oil arh~~~

自學個point 幾好~

睇既係你儲左多少假
你做一年先有12 日, 到你唔做個日, 你先做左半年, 就會按比例俾你, 而唔會俾足你

次次in都好似食左誠實豆沙包咁

方丈你好

我返咗半年兼職 一星期五日 返朝九晚六
有供mpf 但冇年假

下個月 6月會轉做全職
但未簽contract/renew contract
所以唔知contract內容

由於我收到另一個新公司offer,
如我喺簽舊公司合約前辭職 需唔需要一個月通知期㗎？

推

咁就下次嘔返佢出黎先interview 啦
即係好似你追女神咁，同佢食飯，你唔會大大力放屁咁表現真我架嘛

我覺得係嘅，因為含金量低咗

同你未來會簽嘅合約唔關事，係睇你現職嘅兼職合約，你而家兼職嗰陣，有冇簽合約？

我覺得比較難，因為始終出面都大把大把大把Sme Abm 等住上

有 但嗰時兼職定咗5月尾last day

但係我成個月前promise咗會做全職

講起職場文化，有無黑名單存在？part time計唔計？同埋通常係咩原因先會被列入黑名單？咩行業會有(其他公司都會知)？
感謝解答

你都答應左媽咪會早啲訓
簽左合約 都可以反悔

比如偷野 比如啲大單野先會
如果係within company, 就係好多時係system 已經可以Mark separation reason, 同埋係咪eligible for rehire

唔係間間都會，同埋要入晒個名單，之後先可以search 返，唔會咁多人咁做

15-16 左右正常價

Generalist with admin vs specialist
Um....看邊間大啲公司，看人工，同埋看職級

啱㗎，有審查㗎，住警察宿舍，人上人黎，好難請得落手喎

會努力既 有屎一齊食囉

好正常啦，明知你走，重點比新野你，俾你，都怕你唔認真做唔專心做，亂咁做啦。如果你係有時間嘅，你咪問吓佢哋使唔使幫手囉，佢哋交得啲嘢俾你嘅，就自然會俾你㗎啦

原來係咁

同一個job post,一個經agent apply,一個直接本公司apply。邊個會好d?

design又點睇，因為真係儲到portfolio

有冇考慮FD>HD>degree?

出面冇degree好難搵好工喎

頭兩份都係自己走，只可以講年輕犯下錯誤，上一份就解釋到既
學歷得個爛鬼hd

直接, 因為平好多

咁可以的, 都係art series, e.g. film production 個啲都計

can arh, 到時再上黎一齊傾都仲得

還好, 可以更好呢~

其實係既, FD 真心太低, 你其實點都要讀返HD 再上U, 一係就等老啲mature student OU

奴工法同埋社區學院HR course 本身係得, 但你起點太低, 所以因為係咪都要讀返HD, 就HR HD 都得

accept左offer之後兩日冇回音 咩玩法

咁你見clerk, admin, CS clerk 個啲都可以apply, 如果唔計career path, 哩啲對學歷門檻冇咁高

你可以賣自己求穩定only, CV 要齊齊整整, 有時反而啲冇乜得升既位會想找啲學歷冇咁好既人做, 貪佢地少啲諗轉工

可能係咁岩忙/ 放假, 下星期再打過去啦

反而想問下interview點先可以突圍而出
搵左咁耐都冇offer

current salary 係咪最好打埋落cv? 就算佢無話要

如果有interview, 就係我咁講, 你可以sell 自己一心想做長, 唔怕辛苦, 要養家, 簡單講係賣慘賣奴力... 同埋可以賣醒目, 學野快上手, 因為等錢用, 唔會好快走, 捱得

(15 ~16 )x13 左右

梗係唔好打~

同埋想問下衣著方面，如果見屋苑管理處要點著個屋苑都算係豪宅黎

冇諗過見個維修仔都要英文介紹
事後諗返d 對答做得唔太好
衰經驗不足

都係2-3 weeks

恤衫西褲, 最好打呔

正式冇壞, 但係唔洗外套都得既, 咁熱

2hrs 咁短.... 下星期一冇先打返去啦...

成日都覺得明明有d地方唔使著恤衫，照著會好怪

咁就好了~ 所以我其實成日都覺得, 尤其係有frontline 同事既公司, 真係要多啲俾同事directly 找到HR, 哩啲小事, 其實一個電話就應該搞得掂...

唔怕的, 你係respect 個場合

啱啱先開返個post見到你答咗 唔該哂！

我最驚係唔主動講佢會當我呃佢

同一間公司第一次報完冇interview
隔左陣又見佢請人好唔好再報
會唔會覺得你好煩

利申fg

方丈你好，琴日見完工，今日hr打來同我confirm而家做緊份工既salary同benefit，係例牌動作定有機？

唔記得問清楚方仗回音係指有second in定完曬interview 出offer 既時間

嘩 原來keep咁耐
博下先
唔該晒

當一間公司有返少少規模，就會一層壓一層，除非上司肯放手比你直接搵HR

想搵intern或者part time，但send封CV出去好似石沉大海咁款
通常最快HR會幾時回覆？隔幾耐等於無機？

呢題係問方丈自己既career: 方丈，睇你fb live, 你做到regional HR head, 但你話你一年半至兩年就轉一次工，低級轉得密就無所謂姐，你做到咁高級都兩年就走，對公司影響咪好大？

Send CV 比你vetting 如果disclose公司名比你
係咪會confidential 架

因為其實不嬲要請人，都要睇晒啲履歷表先，同埋仲要係約唔同人去見，又要候選人得閒，又要面試官得閒，入邊嘅物流時間其實都用幾耐下，所以一向都係咁上下，WFH就更加難約咁解

而家請得嘅，都唔一定係救火位，因為而家請嘅好多時候都係本身年頭已經批咗嘅人頭，所以最多係指有需要，而唔係一定緊急，批咗嗰啲，有啲都未必一定hold 哂

唔會嘅，時間咁短，你又唔係俾人炒

你同女神表白完，佢笑一笑，冇理你。一個星期之後，你見到佢同啲朋友傾偈嗰陣話自己單身，你要再表白多一次嗎

Second in, 其實照計有得見第二次呢，就唔使咁耐嘅，但係有啲人可能仲未返番公司，又有啲面試官第二輪比較忙，好難約，同埋亦有機會你係頭batch 見嘅候選人，個結果就會係用多左時間

去啦去啦，唔申請就冇，申請左就有機會有

係HR 要主動俾同事知道有乜嘢途徑可以搵到佢哋，呢個係onboarding 嗰陣就應該做好嘅手勢

最快梗係會一小時內，到三個星期左右就真係唔使諗了

所以要做好交接，同埋要培養好個團隊本身
冇咗我，公司一樣可以運作到，只不過可能要搵個更加貴嘅人黎代替我咁解姐

咁你畢咗業之後做咗啲乜嘢，你啱啱轉職做HR?

兩間公司嘅規模如何，行業邊一個你更加鍾意

講心係冇用嘅，佢有冇咁去吸引你啊？你出面本身有冇其他Offer ？

放心，我呢幾年改咗幾千份，冇任何一份洩漏出去。同埋我會del 的。最主要係我冇咁嘅motivation 竊取或者挪用你哋嘅履歷表，要履歷表，我開自己公司啲廣告，幾多都有

信得過就比我啦，信唔過嘅，想mask 又得，剪咁啲又得，我真係冇乜所謂的

做過咁多間公司，從來無一間公司會做呢樣嘢，曾經有一間，我想問人工嘅嘢，我係打招聘熱線然後留message等佢覆返我（因為佢唔方便比同事內線電話我）

姐姐你願意咁做對我地嚟講梗係好啦，不過有時遇到啲人係咪都打電話嚟，其實幾煩，尤其係多嘢做嘅時候

其實我覺得你而家個人工就差唔多了，但你講得啱嘅，本身呢一行個門檻比較低，真係好多好多人爭。其實求其出一個H R junior嘅廣告，最少都會有>100人申請

你有冇諗過搵埋啲合約工同埋臨時工?

如果話要識勞工法例嘅話，其實真係紅色組織嗰啲已經得

所以只會有whatsapp/ 特定internal messenger

全Team咁多人輪着答，呢個係人人都要take嘅好似值日生咁，最主要係我唔想啲同事啲問題收收埋埋，一路都問唔到，一路咁樣發酵都唔係辦法

方丈，你好
我而家份新工做咗兩個月多啲，就嚟夠3個月，但因為公司無人簽到cpa exp，加上請我嗰個直屬上司响我入職剛好兩個月走咗，我而家無上司，公司似乎唔打算請人填返我上司既headcount，我覺得reporting line好唔清晰...我自己一直都有睇個job market，但個市靜到喊，我如果仲有唔夠一個月過probation，同時又想send工，notice period應該寫7日定1個月？我如果有工見，原因話而家份工簽唔到經驗，加埋人事變動想轉工？咁講得唔得？

方丈
其實係咪你都suggest兩年一轉

公司迫同事放no pay leave, 同事係咪可以唔接受？可以單方面執行？
全職同事本身返一至五，但而家迫同事一星期返一日，最後出糧得4日人工，星期六日係咪無糧出？

d人成日話讀完master起薪點高d
咁其實個range係幾多？做HRA

樓主

搵工見左部門主管先 覺得ok 再見HR
其實個HR 想睇d咩
佢有無權話唔請

識日文揾工有冇著數
想學日文

我最近兩份工都係先in line manager再in HR 不過如果candidate過唔到reference check, background check之類 HR梗係有權決定唔請啦

唉估唔到又過唔到試用期

有冇諗過retail clerk / sales Ops?

但而家裸辭 成本都真心高喎

agent最叻就係呃cv+介紹啲垃圾工

咁如果係依個情況，你已經俾人慢左，我諗我會揀2

方丈，想問少少問題
1. 搵grad job (HRA)之前係唔係最好熟哂啲excel functions先?
2. 多唔多公司要excel test?
3. 除左pivot table，v-lookup，仲有啲咩係好常用要自學先?
4. C&B，HR analytics最多時間會用excel?

唔該方丈

想問下如果hr問有咩缺點,
咁我事先諗好左1個缺點都有加以解釋同改善..
但佢之後再追問(仲有無其他缺點?)
咁呢個時候可以點答?
點解要咁樣問?
thanks

唔該哂方丈 我留意下呢方面既工先
未正式搵過工 覺得無從入手 又唔知自己想做咩

方丈
除咗俾return offer,想問下由公司角度點解要請intern ?
唔係講緊data entry, 執file
係真係比你學野

咁你要睇埋功課份量㗎嘛，紅色組織嗰啲，讀幾個月，但係基本上係冇功課咁滯

你話有啲都有得見，不過都係冇Offer，其實你係咪面試技巧都麻麻哋啊？

7日
簽唔到經驗呢個係一個好合理嘅原因，不過你預佢會問你，你入去嗰陣都知道佢唔得㗎啦，咁你又接呢個Offer。所以你就會要答佢，係因為本身可以，但係老細走埋就更加簽唔到

你都走啦，佢呢啲老屎忽，個腦裝草咪咁諗囉

所以點解話其實(HR同事要多啲presence
做得夠成功的話，其實同事應該係要知道有嘢就搵你，對你哩個HR有依個信心

本人建議係 一年一升/一catch up，否則就轉...

基本上佢呢一樣野就係單方面改變雇傭合約，將你嘅工作時數扣減左，但個問題係，如果你唔接受，你就要話佢係變相解僱，係咁嘅情況底下，你就會冇咗份工。

根據完全唔係保護奴工嘅勞工條例來講，係呢個情況底下，佢嘅指引只係得四個字，雙方協商，咁即係法例面前，窮人含忍。

唔會呀，你個肝幾好呀嗎？

但其實如果你哋轉去做in house，喺轉工中間抖仲好啦，推遲2星期commencement

如果你有合理原因的話，應該唔會，不過佢肯放你先算

好難一年一升
兩年一升會唔會合理啲呢？

諗多咗，最多都係多幾百1000 ，如果諗住起身點會高啲，依一個期待本身錯咗

佢都唔預期你係搵第二個做嘅，畢竟如果你做唔到，咁你返工你都係做唔到

如果上司都走埋，就搵返上一間公司嘅HR做

唔填嘅話，佢會追你

1. 算，因為呢樣嘢本身冇準則，所以你只要覺得嗰樣嘢夠把炮，你就可以寫落去

2.yes, 就咁寫年例子就得。不過其實本身呢個問題都有啲傻豬，要知道你係乜嘢性格，見工嗰陣同你傾好過啦

3. 唔夠經驗都報咗先，報咗有機會有，唔報就肯定冇

睇吓你同公司文化夾唔夾，溝通技巧等等，另外都有一個主要原因係，部門主管話得，都要過多一次眼，咁樣會避免左部門主管太biased ，或者請人請得太過份，太唔公道

日資公司會有少少，但係其他的話，冇乜分別

正解

講得啱，如果你話HR有權請邊個，不如倒返轉話佢有權唔請邊個，話邊個有太大問題，不過其實主要佢都係喺睇返部門主管，HR最大嘅權力其實係一開始就已經可以篩選走咗啲人

你不如俾個履歷俾我幫你睇吓啦，唔係一定你諗得咁差，但係當headhunt公司係萬能靈丹呢一個諗法本身就太過浪漫...

但係個問題係，過唔過到去其他呢啲其實好主觀，譬如話ex company 講到個人有少少問題，咁HR已經可以話佢過唔到調查

當然唔會好多人係咁樣做，因為咁樣其實係非常唔專業，但係我都係果句，與其話Hr有能力方便一個人送佢上青雲，倒不如話佢有能力去帶邊個去倔頭路

點解既？

咁又唔一定嘅，真係好睇個人嘅職業道德，同埋人脈

半年應該得嘅，過到自己嘅心理壓力就得

1. 你相信我，我就算比多兩年時間你，你都永遠冇可能全部讀得晒，最多係學識左一啲常用嘅。

2. 如果做文職的話，其實都真係唔少

3. If conditionals, count series

4. Yes, 但係其實邊一個範疇只要有分析系列，都會要用

平嘅話，就冇乜所謂，嗰啲紅色組織的話呢，照讀，但係一票北投親中黨啦梗係。至於另外嗰個，太貴，真係唔係好值呢個價錢，同埋又唔係真係學到好多好多嘢，所以有閑錢先讀啦

首先俾個懶人包你參考吓先

咁其實本身你答呢條問題，你都應該諗定兩三個啦，因為佢一路同你見工傾偈嘅時候，可能你會發現我啲缺點原來係死罪，係唔可以講嘅，咁你就要改㗎啦，呢樣野就自己執生，如果真係諗唔到，就講嗰啲做嘢太完美主義，或者係太着重細節之類嗰啲係好嘢over do series

其實我反而會建議係，而家你keep住搵工，反正你有Offer，就算係r promo ，r唔到先走啦

咁你就搵多啲唔同嘅工，睇多啲唔同工嘅廣告，知道多啲唔同工作係做啲乜，咁就會大啲機會攞到工作嘅方向，如果真係睇唔到自己想做啲乜，最少都可以睇到自己唔想做啲乜。

諗多咗，點會有人俾錢，但係想你學到野，其實最主要係做employer branding

話我唔岩佢地
不如方丈講下試用期有d咩評分準則

唔太明點解「倒不如話佢有能力去帶邊個去倔頭路」

方丈我幫個frd 問的，唔好意思好長，麻煩曬
佢做engineering，剛剛搵到新工，都係engine
咁係舊公司呢本來係做technical dept, 但係今年3月比公司轉左做Technical + Sales, 本來g嘅職務唔變，on top 加左要幫成條team 孭數同埋要報tender

到而家兩個幾月左右，而公司一直都無出official record 比佢

尷尬個位就黎啦佢見新工填入職申請表寫本來個role而唔係有Sales 果個 (因為唔想比新公司覺得佢無做本來D野)，但in果時佢有照實講佢轉過role 黎。咁新公司team head 就要求佢入職前要盡快比到公司official record證明轉過role。

但個問題係公司HR on9，要離職先肯寫work reference, 所以佢就問準左Senior Manager 可以幫佢簽recommendation letter。

但個問題就黎啦：佢應該一封信過寫曬佢change of role 呢件事+佢work duties & performance (即係我理解，recommendation letter 應有嘅內容)，定分開一封特登證明change of role, 第二封先係正式recommendation letter？

Many Thanks~

方丈你好又係我啊，如果小弟依家做緊份工其實都冇做過d咩project啊, 來來去去都係類似data entry咁既野， 你會唔會建議我係cv 同 interview 到如實作答，最多包裝下？Thanks!

Hello 方丈 我facebook pm咗你 麻煩你睇咗覆一覆我啊~thanks

見完個department head (online in)
先見個line manager（真人in)係咩玩法？唔係應該調轉咩

即係hr有生殺大權

其實會唔會見左line manager先 再見hr會好啲？
at least line manager知道左個candidate啲skills/性格適唔適合先
唔得就直接898
得嘅再pass俾hr幫下眼同埋做background check

日資公司都唔需要日語能力
除非做Japanese customer liaison/translation

利申：做緊垃圾日資

想請教一下年假問題
我依家份工合約就完，想係合約尾放埋d年假佢，但公司話唔得，話年假換錢，決定權係佢地到。
我係咪要硬食？

方丈你好 如果想自學hr常用既excel skills用咩方法(例如睇片然後練習?)會容易啲上手?

方丈我想問下我返緊intern 想解約 合約寫明要賠一個月人工 但係我睇勞工處又話試用期頭一個月唔駛通知期同代通知金解約 想問邊個先啱

方丈 你好 小弟今年27
原本諗住一月搵工點知肺炎hea到依家
想轉行但又唔知轉咩好 英文又唔係好 又無特別技能
做過大公司時裝零售大約五六年

想問下方丈有無咩建議
主要係賣衫賣到悶 加上依幾年生意又唔好

方丈
如果jobsdb view左CV,但都未有任何回音，應唔應該打去問下有無interview

其實都係買salary survey, 但係我地個啲會accurate 都幾多, 因為factor in 多好多野, 所以先咁貴

同埋仲有就係, 我地收啲cand 返黎, 個個都係data 黎啦

即係可以令一個cand 冇機會/ 少左好多機會入

in short 即係 搞喎件事

多謝你地信我, 打咁多字問我就真, 其實一封過就得, 不如我俾個recommendation 你:-

XXX has been transferred to my team since (Date), his/ her adaptability has never failed to surprise me as he/ she has demonstrated A, B and the sense for business development within a short period of time.

就咁夠了

最好包裝下, 有做其他既, 但係係幫手性質, 所以想轉去做專精~

我改到星期五晚入既CV sorry 改得堅慢

睇佢地schedule 架姐~
有時可能係啲老細乜都要理下, 又話要見, 格硬加俾佢見下都唔定~

俾公司HR main line~

方丈
我發覺自己唔係好叻係CS果方面
自己最想做既係social work果類 但係我係business grad
以前做過HR intern 發覺自己都幾enjoy做呢行
如果想做social work，有冇咩方法?
如果apply HR，我又驚個人工同而家差好遠
利申 16-17K

按比例計返就得

但係你未知返工日子就quit , 好似有啲唔係幾穩陣喎...

各有各好, 因為有時啲line 真係會on on 99 以為自己俾份工人就大哂, or 啲要求高到唔合理, or 啲cand quality 唔好到講野都講到一舊舊

我自己prefer HR phone inv 先再俾line , 如果OK 再見HR, 順手俾我地同個cand 都開始build rapport, e.g. 開始用第三身角度話俾佢知個dept 有咩characteristics, 開始manage 佢expectations, 同埋傾offer/ 錢既野, 因為哩part 係strictly 唔俾line 同cand 傾的

係HR 請個陣, screen CV 會加少少分, 因為其他公司更用唔著, unless regional role with KR JP

HD course 會要做功課, 會有project 有paper 有midterm 個啲

係, 已經夠用
因為其實我都冇出去學過的, 都係google 再自學再練

如果你想有return offer就跟合約
打算mak 面, 好急走, 你就同佢講奴工例, 死命要走~

但其實intern quit 多數會肯早放你

多謝你

都有唔少係openings 一直都在, 但係因為市唔好, 就會好picky 咁screen

錢唔岩, 時間唔岩, 學歷唔岩, 工作經驗唔100% fit 都唔見, 當hunting unicorn 咁慢慢找

正常香港公司都要用jobsDB 的, 始終係最多人用嘛~

唔可以咁講, 因為shortlist 要另外按多一下的, 可以save 左你CV 但唔係個到label 你做shortlisted 都得的

唔係的
我地做哩啲check 既都係agency / d junior 小朋友做, 佢地會做哂的

咁又得喎~ 你發左達/ 整左容, 成個人唔同哂, 再去表白, 就係另一個故事~

有冇諗過試CS/ concierge 個啲frontline?

冇反應, 都係一個反應來的

其實有架 可能個人有少少怕悶 不過對客自問都有d信心
不過唔知點入手去做另一個行業

1. SW master 幫到你
2. HRA 都係14-18K, 要看你個人CV 靚唔靚仔, 咩大學出身, HR intern 係咩公司, 同埋interview performance~

唔會悶的, 都係對客, 好多物管公司都有請哩啲位~ 即係你係shopping mall 見到企係concierge 個班人~

其實我之後幫過個朋友做過一年算係CS嗰類工作
接外國人過黎香港澳門兩邊走

唔該晒你先 我上網搵下咩價位先

咁姐係唔好打

我星期四晚sd 比你，請問係咪要自推一下

咁我今次應該真係衰係最尾個point

最煩惱係interview果陣用唔到工作例子去答你有咩長處啊，工作遇到d咩挑戰而最後點解決啊果d問題

好的，謝謝～

英文好會再有加成
同你有佣就冇得比架喇, 但係會stable 都幾多
市價由 15- 25 不等

係, 但係打又唔犯法, 你可以照打, 但係highly unlikely

明白, 下次做好啲啦, 但係我會recommend 你話係公司cut cost 所以唔俾你過, 講落支肺到~

想問方丈
我都有類似問題
小弟今年fg
第1間銀行有offer 我口頭上take左offer
第2間銀行 6月頭final interview
本第第1間叫我5月尾去簽約 我已經推遲左 諗住in埋第2間先 但依家佢再催我話想盡快簽約搞掂佢

咁我個人就prefer第2間銀行既
但又驚final interview衰左會搞到最尾2頭唔到岸 無工番
想問其實我係咪應該照簽約先 如果有更好offer先reject?
但係如果簽左約既話 又可以點樣好d 拒絕番間公司

前公司B 應該

呢個都係IT agent果到同我講返
自己公司要無重點咁講

CV唔敢俾朋友睇 / 執
覺得佢地會恥笑

我用網上設計平台整咗份CV
佢本身係有相嘅 比較fancy
但我又打咗好多字...

方丈介唔介意幫我睇吓 俾意見

1. 會, 因為你真係冇經驗~
2. 點解想做HR?
3. 紅色組織個啲奴工法course都已經得~

想問方丈
hr admin係咪fg入行hr既好starting post？
同hr assistant有咩分別？
感謝

點解呢? 因為工作既野太簡單? 有冇遇過好tight 既deadline? 有冇試過入錯重要既critical data?

方丈想問in house hr條career path係點？見市面上唔係好多hr program

oh my dear, 摸摸頭啦, 肯定又食完屎黎

1. 星期六, 記得bcc hr, 可以whatsapp 都同上司講句, 佢追問你可reply 一句, let's discuss on monday for the transition <-- 記得要加埋transition, 小心佢屈你話你lets discuss 係指有可能withdraw resignation

2. 份工好困身冇請假搵工, OT 到身體出左少少問題?

2 間有冇糧單, 稅表?

重覆性高，同埋其實工作成日都唔達標（數量上)... 但比你咁講，我突然諗起之前做過既ad hoc project 都有tight deadline，可以拎黎講

1. tourism 個份就算啦, 又短又唔relevant
2. CS master 你有錢可以的, 但係冇錢其他dip/ cert 都得
3. 有時市道際遇問題, 的確努力啲, plan 好啲係會有啲用, 但大環境唔好你都唔想, 唔洗咁怪自己~

咁你自己本身中意做啲咩? 3 份工都唔中意~?

都係一樣 , personal reason, sorry 就得, 簽左約都一樣

concierge 可以拉去CS, 我係你, 我會寫...

細轉大不嬲都難, 真係要interview 夠smart 先得
但而家哩個市道, 有offer, 有好人工, 有HR, 我諗我係你, 我會take 左先

係個市唔好要郁你, 唔係你做得唔好~

FB DM 啦, 我改左幾千份了, 唔會笑你啦

YES~
分別不大, 但做啲野再robotic 少少, 再濕碎少少

請左其他人

正常generalist 都係HRA > HRE > SHRE > BP / SUPER / AM > M

正常會預你識打, 唔係部部電話有拼音, 所以速成同倉頡會好啲~

重覆性高都有得吹的, 比如accuracy?

方丈你好，你點睇secondment ba工，中資銀行，ref letter係agent出，想知有冇hr會對agent 出letter 有懷疑？
雖然我好想入銀行ba，但我又冇it background，好怕自己機會有限。加上半年contract 我真係好怕到時市道仲差然後又唔續約。
我有另一份係banking perm(loan)，但講興趣就中意ba多d。

可以講一開始做accuracy好低，但之後慢慢就越來越高?

有份title係hr administrator叫interview
但寫明職責一部份係要做埋general admin duties
怕之後轉工唔當我做過hr
另外想問hr administrator係咪唔係條hr career path到

方丈你好 今年八大soci fg 之前都搵過你幫手執CV.. 想問少少野
因為自己都有興趣想入行做HR 所以呢幾日send cv都係以HRA/HRAA為主 開價14K 但暫時一個interview 都未收到
見到有d職位叫Hr Clerk, 係咪算係低級過HRA/HRAA? 建唔建議為左入行而照報左先? 定其實無咩太大分別?
謝謝方丈好人一生平安

1. 冇問題的
2. BA 啦, 就算唔renew, 到時返loan / BO 個門檻都唔會高左

請啦, 過左peak 就抖抖

1. BCC HR 好啲, 因為俾自己的話, 你俾人屈有講過withdraw resignation 就麻煩, 最好whatsapp 啦, 之後block 佢for 2 days , 安全至上

2. 一定2 樣都係的, 一定係. 份工好好, 你做得好好, 世界好美好, 只不過要move on 要grow

唔會當冇做過, 佢會係HRA 個rank 到

天下閪工何其多

方丈識玩
block for 2 days

In完之後個人話pass 俾hr睇下有冇second in
依家已經等左一個星期係米冇望？

唔明你up乜喎
收到好啲嘅b 公司offer 又話同b公司講唔做？

sor 1999講錯

最近收到兩個offer, 收到A公司offer, 簽左約, 有試用期, 一個月後先開工(因為一個月通知）, 然後再收到B公司再好D ge offer, 我係咪直接同A公司講唔做就得? 使唔使賠錢之類呀?同埋使唔使去A公司報到？

方丈想問下咩叫Back to back interview
上網睇完都唔係好明

我懷疑係，佢都都無話過我做得唔好

新片到: 第一日返新工點準備?

另外係舊片重溫:-

有用
睇左先

想問下辭職果一個月通知期可唔可以放annual？
如果仲有假剩雇主係咪一定要俾錢？

唔該絲打

你上次同親戚講得閒飲茶，結果等咗幾耐先真係飲？定係結果冇飲？

佢應該打錯咗一個字姐，佢應該係講舊嗰份唔想要

係，直接話唔夠就得。唔使去第一間公司

平時見一班人個啲叫 panel interview
Back to back 都係見一班人，不過呢一班人係一個接一個輪住黎見，而唔係一次過

咁容易啲啲
但前提係你第一份大嘅做得夠耐
幾個月貨仔唔計

無論事實係唔係，你都要咁樣相信，同埋咁樣present ~

對你來講，呢啲太過初階啦

正解
所以大公司轉去中公司，攞咗升職個職銜，做多一兩年就好返返大啦

如果佢批，你就可以放，所以你照正常請假就得，你講得啱嘅，有剩佢要計返錢折現俾你

應該咁講啦，反正都預咗反面，我就真係未必忍

不過如果仲有少少機會可以攞到推薦信，咁咪忍

唔啱佢啦，佢邊有咁green
琴晚我開直播，有個傻豬豬仲問我新工見到同事好唔好同同事打招呼，呢啲綠到發光嘅就啱睇啦

咁客戶服務都分幾種個喎，有啲係好似商場嗰啲，真係前線對客，又有啲淨係聽電話。其實我嘅建議係，你諗清楚自己想係邊方面發展先，然後先搵個方面嘅工，因為其實你冇乜幾多時間俾你逐樣試，因為你年紀都唔細，再試，如果又再唔啱咁點算

其實通常我都會建議唔好俾錢住，同公司傾左有冇得早走先。你要知道，當你辭咗職之後，留得住你個人，都留唔住你個心，有時反而佢都想你早啲走。所以傾完唔得呢，先出錢。出錢基本上係絕招，佢冇得唔俾你走的

咁佢有過數記錄㗎嘛

你睇吓啱唔啱駛

要問下

但b 公司 係出 cash

依幾年做fashion retail計埋佣都唔過2啦

絲打不如講下試用期內on-the-job又係點計

輕輕一推
希望方丈無miss到

見完hr佢講到明話positive
但一個星期多啲都冇下文
只想上黎圍個爐

我真係冇帶過零食 呢個有用
肚餓就灌水 頂到lunch time先食

女神同所有兵仔都會講：我覺得你好好

即係車輪戰 好鬼攰

方丈你好，依家有份工等緊final in結果，如果我send個email俾hr請佢無論俾唔俾offer我都通知聲我嘅話會唔會有反效果？

話說絲打
會唔會有工真係唔洗填from又直見老細
仲要話第二日就有phone call

做左recruitment agency 差不多年半
計埋畢業後第一份同HR無關既工
總共2.5年工作經驗
如果轉in-house HR 嗌價應該大約幾多

有 試過

通常唔請定玩人多

佢已經有你CV 問你CV啲內容

而家好多公司唔洗填form

但我經驗就係通常係細公司先會直見老細

有番咁上下規模都係直見hr先

租得觀塘d甲級office算叫中企啦
唔知點解覺得玩同唔請多

老細唔會搵你黎玩囉下話
你估佢好得閒咩 又唔洗好似hr 跑kpi

認真去in 啦 當練習囉

thanks 咁讀左HR masters做HRA會唔會有少少overqualified

我就係見完佢咁講
講14日都正常，話有消息聽日會call

咁b就冇了，基本上同把刻工一樣

不過因為行業特性嘅問題，呢啲冇文件證明又唔係太驚嘅

睇吓乜嘢牌子啦

方丈你好
依家做緊銀行contract工
因為擔心疫情同經濟環境差會搵唔到工所以續咗約
但係個package唔太滿意
所以都有keep住搵perm
啱啱有份big 4嘅perm位叫我見工
假設我in得成
啱啱續約又即刻辭工會有咩後果？（足一個月通知）
同埋我好似將bottom line expected salary set得太低（按本身人工加10幾% 但係本身人工唔高)
公司會照bottom line出offer？
我之後應唔應該再叫高少少好？
感激不盡

求方丈指教

好提議，唔該曬！

你BBA 出身? 有冇mkt intern? bank HR 梗係irrelevant 啦..
你而家幾多到? 如果你0 EXP, 我估你最多16/7....

唔係好明~ 你意思係~?

算係再低過A 少少, 但係真係少少only, 如果公司都大, 可以照apply

打返去問啦
話positive, 其實即係keep warm 姐,
街市阿叔都成日叫我靚女買條魚丫 但我知我醜

多數我自己team 係新同事返工前, 會preempt 佢地哩啲logistics 野
但係唔係到到都會餵到埋口咁, 所以打工仔自己帶多少少更安全~

思路正確

你點解唔問 recruitment status?
點會assume 自己唔得架~~

細公司會~

年半你唔想跌太多, 最多都係入inhouse TA, 20 左右都已經係樂觀數

睇end result 最尾就知啦~

少少, 最好係上AM 前先讀

打黑工*

夠通知就會冇後果
我估佢地會出bottom line, 大公司難D R, 你可以係佢出offer個陣再問問

1. HR 人工initially 會低過admin, 因為admin前路冇咁好, 會要出高少少黎請人做
2. HR 大約14-17, admin 16-18

公司size 有多少人

唔會煩, 但係會俾人覺得傻 ...因為你咁做既assumption 係人地唔要你, 只係因為請你唔起, 而哩個assumption 真係比較片面

你如果時間太短咁請, 冇足夠通知, 佢地有得唔批, 同埋worst case scenario 要你extend 通知期

如果係幾日, 就算啦

1. 如果TA team 見完記得佢, 都會refer 俾同team 睇其他盤既TA, 但真心唔多
2. 會啊, 有啲連私人野都會找我呻, 但係我其實有時會帶埋佢地走, 所以.... 直接敲門入黎呻既更多

係hr問我expected salary嘅
佢話都meet到
咁可唔可以見line manager果陣講再高d嘅expected salary？
感謝

其實呢, 如果係好repetitive 既工作, 能夠改到少少個工序, 加到 efficiency 都係一個point 黎

同埋唔好話我老人家長氣....

我第一份工都有好多repetitive task, e.g. 入leave form , 幾千張咁入, 咁我第一個諗既唔係就咁煮到黎就食, 入哂佢算, 而係:-
1. 點入會最快 (e.g. 我會sort 好哂先入, 跟staff number 排好先入, 咁就有錯都易找返出黎, 又方便之後filing),
2. 最accurate (e.g. set excel formula 去check 我入既data before importing to system ),
3. 有冇啲野係其他人可以改少少, 但係幫到件事多多? (e,g, 係form 到加埋佢灺staff number?)

做小事都要excel 左件事佢, 先係一個attractive 既位啊

我估可能請左第個了
send 左就唔好諗啦~ 有佢自然會call 你

唔得, 公司越大, HR 越唔俾line 去傾哩啲
都係個句, 佢出offer 個陣先 R 會好啲

公司離職要一個月通知，但又想in新工試下轉環境，通常係辭咗先定係新公司有心請你會等埋你

好大可能

等一個月係全香港norm, 唔怕的

我都係個句 有offer, 有好人工, 有HR, 我諗我係你, 我會take 左先
除非你本身CV 好標青

所以我應該係出offer果陣同hr傾睇下有冇得再高d？
而同line manager interview嘅時候都係照返hr phone interview果陣嘅expected salary講？

因為line 唔會問你expected salary 的正常
佢出offer 個陣先同返HR deal 會好啲

請問有無人知jobsDB上面個application status變左shortlisted係咪無咩意義

跟你學嘢

你啱，因為呢個係外國post機會比較難得所以特別緊張

謝謝 因為我見佢地部分job duties都係一樣 諗緊好無照報左先 如果有offer就當係儲下經驗 等自己將來再轉工
我hra叫價14k
咁hr clerk的話係咪要叫價低d? 大概應該叫價幾多左右?
謝謝方丈

見完line manager 話要等2-3 星期先有結果，原因聲稱係啱啱先開始interview,要見埋其他candidate先 係咪即係唔請, 但又唔好意思講唔請咁解

係, 因為真係要搵你, 就打左俾你啦~

學埋啲衰野

1. B 個份可以咁講
2. A 個份俾返啲MPF 就得~

唔好叫人唔得都話你知, 客氣咁講, 好interested in the post, 想知多少少about recruitment status, express your gratitude again for the time and effort spent for the interviews

當新工咁寫~

照叫14 啦
14 已經幾低

即係翻譯 : 我地要諗諗, 你等下通知先

唔係名校唔洗寫~

其實我想問問點為之perm位？同係big4，contract上寫下年十月會annual review，但冇講幾時end contract係咪等於perm位？

thanks

好
始終無Hr方面嘅工作經驗 又係fg 再加埋依家嘅市道 以為會再低d添
我見有d公司出12k

想問下如果宜家已經有馬會6個月contract offer, 仲搵唔搵ft好? 定博佢轉你做長工?

我想問如果hr擺人係waiting list，會唔會特登打電話問佢仲對份工有冇興趣、幾時可以返工、攞成續表？

上到去見工淨係做咗Written Test, 問我拎個人相嘅時候我身上冇帶，之後就話有消息再通知我。冇interview 到。但係叫我見工封email話邀請我上嚟interview同埋做Written Test，想知點解唔當場interview係咪覺得冇帶呢啲基本野所以唔掂？

annual review is about the salary increment?

個啲公司都唔會係大家好想入個啲啦.... 12 真心奴工

如果空得耐, 如果人工夠, 接左先, 但keep 住找工作~

唔會~
但係到佢約你簽約先信啦, 希望越大

唔係, 可能係其實已經請到/ 你written test 個分炒左?

咁點知係咪perm位？hr出offer又冇講

就咁absent
似係保險系

冇犯法
因為有啲佣金真係計唔哂/ 佢都未收到錢, 單deal 都confirm

怕就打返去問~

冇反應都係反應黎
apply 其他啦, 唔好因為一棵唔知出唔出現既樹而放棄個森林先得架~

樓主

由interview到出offer 用2個月合唔合理？

啱啱fg 見左幾份都冇回音 得馬會有offer 宜家啱啱反左一個月左右 唔知轉唔轉到perm 應該幾時開始搵定工?

我覺得正常發揮.咁應該收咗皮
唔該方丈

仲要聽講馬會福利幾好

還好, 有時可能要IN 既人多 / 等approval, 尤其係regional approval

咁我係你, 我會take but keep 住搵其他
用既reason 就係哩到係contract

人工唔錯, 但係難升

pivot table, vlookup, count 系列

THANKS!
另外想問下其實HR shared services 係做D咩? 上網搵完有D難明

仲有多樣野想問
通知期可唔可以pro rata咁用人工代替
例如合約寫一個月通知期，我想三個星期內走，賠一個星期人工

多謝你既建議啊！真係比左好多方向我去諗同思考

謝方丈
聽日朋友in 希望成功

btw 依條自己想問

jobdbs 咪可以filter 個salary 既
eg 我filter 15000 - 20000
份工出現

20000 至 30000
份工無現

係咪即係代表佢salary range 係15000 到 20000 內

琴日去咗做written test，如果想知幾時會有通知/結果send email問hr會唔會唔好呢？

係工廠大廈見工咁應該著乜好

正皮

代答
fb inbox 方丈就得
記住cap screen CV 唔好send attachment
然後耐心等候

啱啱都send 左等緊

方丈我想問下我fg 唔係讀HRM，無相關經驗想去見HRA呢個位而間都叫大公司，政府都有股份嘅，工係內容寫Provide daily clerical support for the HR team, 做HR reports 個啲野應該叫大約幾多K?

方丈，你好
我下年grad，依家讀緊社科，想入行hr。呢幾日見到有公司請intern，想apply，好驚人地問我點解想入行做hr⋯⋯
如果人地叫我去interview，我應該準備d咩或者了解d咩先？例如點計薪酬之類？
謝謝🙏

見岩就會請, 除非d cand 已經約好左
大約2星期內會有

一間公司, 可以有好多department, , 個個department 都會有唔同既要求/ 需要, 有時有啲business unit 會大到夠自己有個HR/ HR Team. 但係哩個HR 多數係同佢handle 問題/ BP 咁, 而有啲operations, 就會係中央去handle , 就可以係shared service. 比如有payroll team, 佢係乜都唔做只計糧, 但係佢就係睇全公司, 而唔係focus 係一個unit.

可以~

其實最好係你做野個到,你都可以improve 而唔單單係improve 你點present 份工~

係, 但係有時set 左唔display 人工, 佢就會出唔到, 所以唔好信哂jobsdb d filter

可以哩2日 send thank you email 順手問status~

咁又唔係, 有intern 有加成, 你可以開返17-18, 睇下有冇反應先

梗係寫~ 空白仲衰

係, 你做得好, 冇野錯, 人地就會俾多啲野你做
好多HRA 開頭都係做濕碎野先

你做左B 未?
梗係keep searching 啦, 可能C 公司仲好
佢地都postpone, 所以唔會太expect 你等的

正常冇去到咁深

唔洗, 佢地收到的了

你會有咩project~? freelance~?

都係恤衫西褲, 可以skip 外套

冇後果~

可以啊, 我改得好慢姐... 我改到星期日入個啲咋... 要等幾日

正
我琴晚由星期五入個啲一次掃到星期日. 清左大約200 隻....
今日再清

15-17

知道左HR 係做咩先

可以留意下HR 既新聞...e.g. 最低工資, 政府保就業, MPF

方丈🙏我係商科學生 如果係cv啲work experience寫自己翻過其他無關business事嘅工，例如sales，咁係咪唔寫好過寫？但係唔寫嘅我又冇其他嘢寫

可以寫的, 因為要看你點吹
比如做sales, 你做mkt, 有店舖sales exp = 你都有少少sense 啲user 會點用你啲mkt materials

話說如果你地hr見到有啲人寫咩翻過保險工/e.g. A_A intern嘅話 會唔會即刻screen out人

hello方丈
想請問下糧單可唔可以算係工作證明？
因為疫情關係手頭上份pt冇工返 所以搵咗份新工
但新嗰邊又要我比工作證明

同埋話要工作證明嘅話係咪過去咁多份工都要工作證明因為pt好多公司都唔出

方丈, 想問下同一間公司同部門但唔同職位既話可唔可以照apply
兩個月前apply過但冇回音
依家有另一個職位, 照apply會唔會不被接受

keep warm 姐, 有offer 未?

有收錢的話, 就已經係做緊freelance 啦~

BO 就唔會~

可以的~

有幾俾幾多, PT 公司會明的

我唔太recommend...因為人地都reject 左一次了, 同埋時間間隔咁短

明白, 多謝方丈指點

方丈我想問多題
我手上有個offer 唔錯，不過就唔係最想做既公司，佢叫我今日覆佢take 唔take。

同時我琴日都去咗間好想做既公司interview，
個老細話幾滿意我，但都想我見一見個line manager。佢話會call我上去見佢。

咁我係咪應該accept咗手上個offer先再算？因為我驚如果第二間真係請我，我reject返第一間好似好衰咁
唔該晒

唔係~ 傾下計姐~

騎牛搵馬唔犯法, 係衰啲姐
可以咁做的, 但係如果心中最想個間offer 俾你, 記得盡早同第一間講返

想問
有A公司個intern offer要今日accept
但B公司個intern offer 打咗比hr, 話要聽日先知有冇

我想做B多過A嘅
咁我應唔應該accept咗A個offer
聽日有B先再reject?
咁樣會唔會比A告㗎？

今日未使簽A嘅contract
只係要email verbal咁accept
唔該晒

簽左a公司約 但未到返工日期
有b公司offer 係咪都可以打去a公司話唔做

想改a公司返工日期係咪簽約前改最好

如果係咁, 到時有就有, 冇就冇, 而家見到岩心水先apply~

唔怕的,

好既 唔該晒

唔係口頭覆
係by email writing 咁覆
冇法律責任㗎呵⋯？
真係淆底

我想問吓HR 俾 verbal offer,有冇法律效力?
口頭承諾叫你星期一或者星期二上嚟簽約,之後唔俾Offer,咁樣得唔得?
有冇方法可以投訴佢㗎?

個logic 係, 你返工第一日 話唔做, 都係即日notice, 簽左約返左工都係
所以公司與其要你個日上去講一聲, 不如早啲找下家好過

冇.
因為簽左約都可以hold headcount, revoke , 所以係冇得講的,
黑仔

Hold headcount,係點㗎?
臨時收返個位？
最主要係佢建議我辭咗份工，之後唔俾offer

其實一般一份工/intern in完等幾耐先知結果
等左一個星期都冇消息

係, 收返, 成份工冇左, 個位冇左
咁你resign 左未? 有冇得 withdraw resignation

2-3 weeks

照吹自己係freelance, 只不過係真係free...

對唔住，真係笑左。哈哈哈。同意照講係freelance job。通常知道freelance之後，都唔會刻意問收幾多，多數係問用左幾多時間做完哩個project，你做左邊D嘢。或者叫你介紹下/講多D個project。 假如問收幾多錢嘅話，可以直接講唔同嘅行家叫價都唔同，最緊要係可以closed到份project， 你比個range就ok啦。 例如 1500蚊樓下咁。

次次 Agent 問完資料冇晒下文
係咪我太廢

我都係 唉有個仲要係突登上去見個agent

搵工搵到好灰

唔怕～比D正面心態，增值下自己，或者做D以前向做但冇時間做嘅嘢。大把人陪你，我都係一份子。齊齊等offer，係你嘅始終都會係你嘅。唔係你嘅，咁就只需要等係你嘅出現。

好好啊, 有人一齊share~~~
你可以加多句, 錢係收得唔多, 因為真係比較green, 但佢地都好意啲product, 都有俾返唔錯feedback

多謝方丈

有機會, 因為佢sell 你唔出的話, 就會消失

係咪presentation skills 麻麻?

灰一陣, 再send Cv 啦~

超正面

即係佢單純keep warm, 唔係唔岩, 但仲諗緊
3 星期太耐了, 耐到offer 左人, 等埋人地feedback 都夠了
你可以下星期再去追, 但係同時當fail 找第份啦~

點解hr咁低賤

我真係恭喜你啊~
1. 應該會寫的
2. 照問, 問返佢點解 junior 位都咁長
3,會寫做 discretionary bonus

方丈姐姐 舊個份工HR 唔知點解唔覆我新工個 background screening, 而家新工同我講如果今日 EOD 都未 clear 到就要 defer 多一個 week 先 onboard (本身下星期一), 點解舊個份工會唔覆佢咁樣令我無左一個星期既人工

我interview 表現應該ok的，但得半年ft 經驗可能比人嫌經驗唔夠掛。。依家搵工要預幾耐先搵到？2個月內叫正常？

唔該想問 我有一個OFFER 冇試用期 要兩個月通知 但我等緊第2個OFFER 想問簽左呢間公司之後 未番工之前可唔可以走 定係要照賠兩個月糧
如果要賠錢 咁假設CONTRACT寫係9月1號番工 我7月1簽左contract 之後我7月15收到另一個OFFER 係唔係即日話resign 之後 我只係要賠我冇番工既人子既糧 即係 9月1-9月15 既糧

唔該哂，另外我仲想問
啲background check公司係咪淨係check我寫咗喺cv上面嘅嘢？如果我返過一份工一陣就quit咗（冇寫落cv）咁我駛唔駛同佢講返？

方丈覺得intern有冇話起碼返幾耐先算有用 如果得一個月或者一個半月hr會唔會覺得冇用好似咩都未學到就完

想問jobsdb見到佢shortlist左我，但之後又冇contact我約interview即係代表咩thx

方丈巴打，呢個時候搵工，填expected salary時寫10% increment 算合理嗎?

如果係第一點講嘅特定行業，一般嚟講cover letter應該幾長同埋寫啲咩？

睇過方丈啲片話cv可以喺個人資料下面加幾行字做簡單自我介紹，驚唔驚同cover letter重覆咗？

同埋如果佢job ad寫14-17k，我FG expected salary應該叫幾多？

唔該晒方丈

皮已收

咁浪費? 橫掂都做sales，去揾銀行ARM得唔得?

想問hr話今個星期內會宣布offer result，但係今日都仲未收到call，係咪已經完左..？

HR不同職級既薪酬大約係幾多？

方丈 份工要3rd in係咪即係機會都算大

AR M好似要兩年銀行經驗掛。同埋要補返保險牌同埋HKSI 1牌 依家經濟唔好暫時未清楚

琴日答應hr下星期五面試 宜家可唔可以反口send email話吾去

直情absent都得

冇啦,老細話你彈出彈入，呢度遊樂場咩？
搞到工都冇得開

唔洗要exp都可以入到，佢請你就得。銀行請你的話，你可以入職後先考證券保險牌都得，pass咗仲有得claim返考試費。反正你而家都做sales related role，做細公司倒不如轉做corp bank ARM，但而家唔知仲有無請人

梗係會冇咗人講啦，你根本都冇返工。你有冇舊公司人事部電話，有嘅打返去

呢個禮拜仲有兩日啫，一日未簽約，一日繼續搵工，等埋呢兩日咪知囉

祝有一日到佢申請返你手下嘅職位

三個月至半年左右

就算冇試用期都好，頭一個月，其實都係七日通知，法例有講嘅，只不過通常大家好黎好去，就算應承多咗，都會跟合約咁解姐。所以，都唔係冇得講到時

你唔講，佢哋唔會知你有做過，咁咪唔會去check囉

跟返你合約，如果合約講話試用期內係七日，咁就係七日

希望真係

Thank you once again for the time spent for my application, I am so grateful to be considered and I would like to express my genuine interest in the position. Appreciate if I may know lore about the current recruitment status and thanks a lot

一個月嗰啲太短啦，兩個月啦

你遲咗返工，係因為佢哋遲咗出Offer。佢哋唔會介意的。千祈千祈千祈唔好係佢出Offer之前遞信。有得揀，其實係簽埋約之後先第可能會仲好

可能係佢按錯

咁要睇你之前有冇under/ overpaid

大約3-4段，font 12 2/3 張A4 咁上下，我好少數字數。

最好可以簡單寫一寫你嘅履歷，但唔使太重複，因為比如你喺邊間學校度讀書，其實係你履歷表嗰度有寫。可以寫啲你嘅性格特質，加埋你點解適合做依個位嗰啲。

佢同履歷表嗰段嘢唔同，履歷表嗰段嘢基本上好短，三四行，呢邊係三四段，所以少量重複唔怕。

咁你不如攞個中位數，15/16

仲有兩日，都等左咁耐，唔爭在等埋佢。不過你都要繼續搵其他工㗎啦

唔同行業，唔同花紅，真心真心可以爭好遠。

通常去到第三轉，都應該係得返你同另外一兩個人爭，加油啊

幾時都可以，有禮貌地通知佢，你決定withdraw application 即可

咁就睇吓係咩原因啦，屋企原因的話，都唔係冇得吹嘅，樣衰vs 生計，我要錢唔要面

人工，職銜，試用期，各樣獎金花紅，通知期

唔該你啊方丈，本身我有拎住另外嘅offer，但係同時有d interview我都好想去，點知撞左返工嘅日子，我可以點算好？

射波照去囉

感謝方丈

方丈我見到份工寫最少2年經驗，但我得年半full time經驗(雖然仲有其他pt經驗)，hr會唔會咁就唔in我？謝謝

點解唔報？ 報左又唔會少忽肉

明白了
我想再問多一個問題
就係果間曾經quit過既公司就係依家俾左offer我要我做background check既公司
咁仲應唔應該講好

我同另一條友一齊見同一份工(1st round)
個hr第二日就約咗佢2nd round
咁我就諗住我收得皮
點知過兩日hr又約我2nd round
呢個時候另一條友未in 2nd round亦都冇reject
究竟係咩玩法

你係hr 你都會慢慢簡啦

佢聲稱1st round interview 淨係叫咗我哋2個

世界輪流轉

send 唔send , apply唔apply, 決定在你
見唔見, 決定在佢,
做好自己個part 先啦, 佢唔見你, 你都可以 apply

如果短時間quit 就唔洗了, 佢地唔會check 唔到
如果佢地唔check , 就當新開始

佢唔會唔知你未resign, 咩details 都未firm, 點resign
梗係問啦

9 up 的
街市好多人叫我靚女

假如職責係設計，多媒體，digital嘅範疇，即係個D 睇作品話事嘅，照apply啦，多個爆光率，多個機會，你都唔會有損失。portfolio靚，係有機會嘎！ 真。

方丈你好
收到間公司offer, 已經交好身份資料比距，未簽約。
想問係呢個情況，點樣可以得體地reject offer？

好假個大話